<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>

    <string name="text1">
        Salah satu tempat wisata pantai yang bisa diandalkan adalah Pantai Lampuuk. Pantai ini disebut juga sebagai Pantai Kuta di Aceh. Pantai Lampuuk memiliki garis pantai sepanjang 5 km,dari selatan ke utara dengan pasir putih lembut dan tebing karang di ujung pantai. Banyak kegiatan yang bisa Anda lakukan di pantai ini mulai dari berselancar, berjemur, berenang dan juga bermain banana boat Satu lagi kegiatan menarik yang bisa Anda lakukan di tempat wisata ini adalah melihat upaya pelestarian penyu. Selain bisa lebih lama menikmati keindahan pantai ini, Anda juga bisa memuaskan perut dengan aneka sajian ikan bakar di warung-warung sekitar pantai. Pantai Lampuuk berada di Desa Meunasah Masjid, Lhoknga, Aceh Besar. Harga tiket masuk adalah 3.000 Rupiah.
    </string>

    <string name="text2">
        Pucok Krueng beralamatkan di Mon Ikeun, Lhoknga, Kabupaten Aceh Besar Untuk mencapai kawasan ini Anda bisa berangkat dari pusat Kota Bandar Aceh, waktu yang mungkin Anda tempuh adalah 35 menit dengan berkendara melewati Jalur Barat Selatan dan menyusuri Jalan Nasution Banda Aceh -Meulaoh. Kemudian dari sini perjalanan dilanjut sekitar 15 menit melalui jalan batuan dan tanah yang sedikit terjal. Sebenarnya perjalanan yang Anda tempuh untuk menuju tempat ini tidak terlalu lama, namun karena akses jalan yang masih terbilang sangat sederhana menyebabkan perjalanan akan terasa lebih berat.  Untuk biayanya pun tidak terlalu mahal. Cukup dengan membayar sekitar Rp 5000,- sampai Rp 10.000,- Anda sudah bisa menjamin bahwa kendaraan yang Anda bawa akan dijaga oleh pengelola.
    </string>

    <string name="text3">
Danau Buatan Lembah Sari terletak di Desa Limbungan. Desa ini berjarak sekitar 10 km dari pusat kota. Danau buatan ini menawarkan pemandangan alam yang asri dan sejuk sehingga kamu akan merasa tenang dan puas jika berkunjung ke sana.

Awalnya, danau ini digunakan sebagai bendungan irigasi. Namun, lama kelamaan berubah menjadi destinasi wisata yang bagus dan menarik untuk dikunjungi. Disini, kamu dapat melakukan kegiatan seperti piknik dengan keluarga, menaiki perahu dayung, naik sepeda air, dan masih banyak lagi.
    </string>

    <string name="text4">
Destinasi wisata yang ada di Pekanbaru berikutnya adalah Hutan Raya Sultan Syarif Hasyim. Hutan raya ini sering dikunjungi wisatawan sehingga selalu ramai setiap harinya. Hutan raya yang cantik ini menawarkan pemandangan alam yang asri, hijau, dan sejuk disertai dengan pepohonan yang menjulang tinggi ke atas.

Banyak wisatawan yang pergi ke Hutan Raya Sultan Syarif Hasyim bersama keluarga untuk menikmati pemandangan, melepas penat, jalan-jalan, dan menenangkan pikiran. Disini juga terdapat beberapa wahana permainan sehingga kamu tidak akan merasa bosan ketika berada di sana. Hutan raya berlokasi sekitar 23 km dari pusat kota.
    </string>

    <string name="text5">
Di Pekanbaru, terdapat desa wisata yang cukup terkenal bernama Desa Wisata Okura. Pada awalnya, desa ini merupakan sebuah kelurahan, namun pemerintah setempat mengembangkan kelurahan ini menjadi desa wisata yang menarik banyak pengunjung.

Disini, kamu dapat melihat pemandangan asri yang ada di desa wisata tersebut. Hawa yang sejuk dan menyegarkan siap menyambutmu ketika menginjakkan kaki di Desa Wisata Okura. Destinasi wisata ini cocok dijadikan sebagai wisata keluarga.
    </string>

    <string name="text6">
        Museum Tsunami Aceh dibangun atas prakarsa beberapa lembaga yaitu Badan Rekontruksi dan Aceh-Nias, Departemen Energi dan Sumber Daya Mineral, Pemerintah Daerah Aceh, Pemerintah Kota Banda Aceh, dan Ikatan Arsitek Indonesia. Bangunan museum ini terdiri dari 4 tingkat dengan hiasan dekorasi bernuansa islam. Dari arah luar dapat terlihat bangunan ini berbentuk seperti kapal, dengan sebuah mercusuar berdiri tegak di atasnya. Tampilan eksterior yang luar biasa yang mengekspresikan keberagaman budaya Aceh terlihat dari ornamen dekoratif unsur transparansi elemen kulit luar bangunan.  Museum Tsunami ini buka setiap hari (kecuali Jumat) pukul 10.00-12.00 dan 15.00-17.00.Museum ini juga menampilkan simulasi elektronik gempa bumi Samudra Hindia 2004, foto-foto korban dan kisah dari korban selamat.
    </string>

    <string name="text7">
        Kedahsyatan Gelombang Tsunami yang menerpa pesisir utara Banda Aceh pada Bulan Desember 2004 yang lalu ternyata masih meninggalkan jejak. Tidak hanya masih terbayang dalam ingatan, tsunami juga meninggalkan jejak berupa monumen. Monumen yang menjadi peringatan bagi siapapun terhadap dahsyatnya kekuatan alam.Salah satunya adalah Monumen PLTD (Pembangkit Listrik Tenaga Diesel) Apung di Desa Punge, Blancut, Banda Aceh. Sesuai namanya, kapal ini merupakan sumber tenaga listrik bagi wilayah Ulee Lheue – tempat kapal ini ditambatkan sebelum terjadinya tsunami.Kapal dengan panjang 63 meter ini mampu menghasilkan daya sebesar 10,5 megawatt. Dengan luas mencapai 1.900 meter persegi dan bobot 2.600 ton, tidak ada yang membayangkan kapal ini dapat bergerak hingga ke tengah Kota Banda Aceh.
    </string>

    <string name="text8">
Perpustakaan di Pekanbaru yang satu ini berbeda dengan perpustakaan pada umumnya. Disini, tempat perpustakaan dijadikan destinasi wisata modern sekaligus memberi ilmu pengetahuan. Desain Perpustakaan Soeman H.S sangat unik, megah, dan elegan sehingga wisatawan dapat menikmati keindahan tempat sambil membaca buku yang ada di sana.

Disini, banyak arsip sejarah dan beberapa jenis buku lainnya yang menarik untuk dibaca. Kamu dapat bersantai sambil menikmati bacaan yang telah dipilih. Selain itu, kamu juga bisa datang ke lantai atas untuk bisa menikmati keindahan pemandangan Kota Pekanbaru.
    </string>

    <string name="text9">
       Salah satu masjid yang merupakan bangunan paling megah di Asia Tenggara adalah Masjid Raya Baiturrahman yang dibangun pada tahun 1612 M (Kesultanan Iskandar Muda). Masjid yang terletak di pusat kota ini berhias ukiran indah yang membuat masjid tampak megah. Selain itu halamannya perkarangan masjid pun sangat luas. Masjid Baiturrahman juga mempunyai menara yang menjulang tinggi yang semakin membuat daya tarik wisatawan untuk berkunjung. Masjid Raya Baiturrahman mempunyai 7 kubah. Bangunan megah ini merupakan saksi bisu sejarah Aceh dan kebanggaan masyarakat Aceh.
    </string>


    <string name="text10">
        Makam ini letaknya tepat di samping Museum Aceh. Sultan Iskandar Muda adalah seorang raja yang dikenal adil baik kepada keluarganya sendiri serta masyarakat. Raja yang memerintah sejak tahun 1607 sampai dengan 1636 ini makamnya sampai sekarang masih banyak dikunjungi para peziarah. Mereka yang datang bukan hanya untuk memanjatkan doa, akan tetapi juga ingin memberi penghormatan pada sultan yang terkenal adil tersebut. Sutan Iskandar Muda berhasil membawa Aceh ke puncak kejayaan terutama saat banyak kapal-kapal dagang singgah dan Serambi Mekah menjadi pusat perniagaan dunia.
    </string>

    <string name="text11">
        Menjadi vihara terbesar di Kota Pekanbaru, Riau, Vihara Kwan Tee Kong Bio (Satya Dharma) banyak dikunjungi oleh sejumlah wisatawan, baik dari dalam negeri hingga mancanegara.Salah satunya adalah rombongan dari perwakilan pemerintah Taiwan yang kuat menyempatkan diri berkunjung dan melihat kemegahan vihara yang berada di Jalan Tanjung Katung, Kelurahan Umban Sari, Kecamatan Rumbai, Kota Pekanbaru itu, Jumat (9/3/2018). Setelah berkeliling dan melihat kemegahan vihara yang baru diresmikan pada pertengahan tahun 2016 silam ini, Jhon C Chen selaku Taipei Economic and Trade Office (TETO) tampak kagum dengan salah satu vihara yang dibanggakan masyarakat suku tionghoa Riau.
    </string>

    <string name="text12">
        Canai Mamak Kuala Lumpur merupakan rumah makan yang didirikan oleh warga asli Aceh yang terinspirasi ketika bekerja di Kuala Lumpur, Malaysia. Nama Canai Mamak Kuala Lumpur dibuat karena sejatinya warga Aceh menyukai roti canai sebagai hidangan makan. Di rumah makan ini, menu canai yang dapat dicoba, diantaranya: canai kosong kari, canai cokelat, canai srikaya, hingga canai keju. Canai Mamak yang disajikan beragam agar pendatang tidak bosan menikmati kuliner ini. Selain roti canai, menu lain khas Malaysia seperti Nasi Lemak, Nasi Biryani, hingga Teh Tarik juga tersedia di tempat makan ini.
    </string>

    <string name="text13">
        Warung Sate Matang D’wan buka setiap hari mulai pukul 08.30-24.00 WIB. Harga satu porsi sate Matang D’wan, terdiri nasi, 10 tusuk sate (daging sapi), bumbu kacang, dan kuah kaldu, dengan harga seporsi hanya Rp25 ribu. Sedangkan jika ingin menambah satenya, hanya membayar Rp2500 per tusuknya. Sate Matang D’wan ini menyajikan sate Matang dengan ukuran lumayan besar. Sebelum dibakar, daging sapi yang sudah dipotong-potong itu direndam di dalam wadah yang sudah berisi bumbu khas Aceh yang diraciknya sendiri. Setelah tunggu beberapa menit daging segar itu pun dibakar di atas arang. Selain menjual sate Mateng, di warung yang telah berusia 23 tahun ini Anda juga bisa menikmati minuman segar seperti jus timun, timun serut, dan atau timun kerok.
    </string>

</resources>